他指自己以往不投票，今次必定會運用手上一票

回歸以來首次
澳門請解放軍入城救災
增至10死 崔世安被轟卸責

頭條

0:00

【澳門直擊】
【本報訊】強颱風「天鴿」吹襲澳門，昨再發現兩名遇難者，令風災至今造成最少10死，多區災情嚴重。澳門行政長官崔世安提請駐澳解放軍協助救災及重建，獲中央政府批准，是澳門回歸後首次。多部駐軍軍車、逾1,800名軍人全副裝備入城，昨首要清理災區垃圾，至昨傍晚已清理重災區之一、十月初五街近九成垃圾。有澳門議員批評政府小題大做，有市民及網民則認為驚動駐軍，顯示崔世安領導的政府無能卸責。

記者：周婷 潘柏林

駐澳門解放軍昨帶備鐵鏟等工具，到十月初五街一帶協助清理垃圾。《蘋果》記者攝

根據澳門《基本法》及《駐軍法》，澳門政府在必要時可向中央提請駐軍協助救災。澳門部隊副司令員劉書升表示，部隊昨早收到協助救災指令，共出動約1,800名軍人。澳門民防行動中心昨晚匯報，澳門駐軍昨先後到十月初五街、河邊新街、下環內街一帶、氹仔廣東大馬路及花城公園一帶，協助清理災後雜物，據悉駐軍亦將協助災區殺菌、滅鼠等。

劉書升形容，災區有大量垃圾、設施不完善，例如街道太窄、垃圾車無法駛入，加上災區有嚴重臭味、雜物處處，均增加任務難度。昨最少有4名駐澳解放軍執行任務時中暑不適。

軍方：有需要可加派人手

十月初五街是受「天鴿」破壞的重災區之一，解放軍昨日早上到場時有大批居民拍掌歡迎，最少9架解放軍軍車駛入十月初五街一帶，用作搬運物資。到場救災的軍人帶備水樽、背包並戴上勞工手套，部份軍人用鏟清理垃圾，亦有軍人負責將大袋垃圾、大件雜物運出大街，再由垃圾車運走。

另一邊廂，澳門駐軍亦聯同民防架構成員，在氹仔中央公園一帶清理倒榻樹木及雜物瓦礫，有軍人手持電鋸、鐵鏟清理，當局盼盡快打通堵塞的道路。駐澳解放軍副參謀長高志軍表示，會持續與澳門保安局商討救災範圍，如有需要將加派人手。
澳門警察總局局長馬耀權昨亦有為提請駐軍協助一事解畫，他表示「救人如救火」，指「呢十幾年，我哋都冇遇過咁強嘅颱風，呢個時間停電停水，要盡快恢復社會秩序」。馬又稱，解放軍人數不少，機動性較高，對救災很大幫助。

議員斥小題大做開壞先例

昨晨繼續有大批澳門市民主動參與救援，市民關先生認為駐軍出動對救災有幫助，因為街道「好臭，真係太臭，完全唞唔到氣」，惟他認為要驚動駐軍介入，全因為澳門政府無力救災、議員失職，「我見唔到政府有乜做到，全部係居民、志願團體義工自發」，關先生估計事件將影響下月澳門立法會換屆選舉，他指自己以往不投票，今次必定會運用手上一票。

澳門立法會議員區錦新批評政府小題大做，打開政府尋求駐軍出動的先例，「執垃圾都要駐軍做，咁暴唔暴亂係政府界定，如果將來遇上較大規模嘅社會運動、遊行示威，澳門政府會唔會又輕易提請駐軍出動呢？」不過，另一澳門議員宋碧琪則認為災情嚴重，有需要提請駐軍幫助，「人嘅安全、社會穩定係最重要，（駐軍出動）係澳門市民嘅及時雨」。

澳門政府提請駐軍協助救災，亦掀起港澳網民激辯，有人認為救災工作屬於澳門公務員的工作範圍，不應該假手於駐軍，提請駐軍只反映崔世安領導的政府無能卸責；相反，有網民認為「軍隊是來幫忙的」，澳門目前應以救災為先，不應將事件政治化。

相關新聞

災區髒亂臭 四軍人暈倒
頭條 4小時前
林鄭拒答會否求助駐軍
頭條 4小時前
車場再發現兩遺體 失蹤43小時男子尋獲 家屬被阻認屍
頭條 4小時前
第10名亡魂已浸至腐爛
頭條 4小時前
未全面恢復供電 仍需時搶修
頭條 4小時前
良心食店不加價 港人送物資
頭條 4小時

惟他認為要驚動駐軍介入，全因為澳門政府無力救災、議員失職，「我見唔到政府有乜做到，全部係居民、志願團體義工自發」，關先生估計事件將影響下月澳門立法會換屆選舉，他指自己以往不投票，今次必定會運用手上一票。

「政者，眾人之事也；治者，管理也。」

.... on9

以前就事不關己 己不勞心 乜都唔撚理

依家燒到埋身先識投票時 但澳門一早玩完

香港班中產 見到未呀？ 日撚日屌後生仔搞事 我地捍衛緊你同你下一代利益呀

孫文

投四太拎著數

投共

派錢唔係澳門人一直自豪的事？

人地投票係將反對解放軍嘅人趕走